每日4罐 連飲2年能量飲品 21歲男大學生體重急劇下跌 心臟衰竭險喪命

市面上各種「機能飲料」，標榜可提神增強體力，眼用時仍須注意切勿過量。英國一名21歲的男大學生，過去2年間每天喝4罐500毫升的機能飲料，結果體重狂掉呼吸急促，最後竟然心臟衰竭進了加護病房！

最新一期《英國醫學期刊》(BMJ，British Medical Journal)刊載了這個案例。位於倫敦的英國國民保健署基金會立蓋伊與聖托馬斯醫院(Guy’s and St Thomas’ NHS Foundation Trust)的醫師表示，這是一起嚴重的雙心室心臟衰竭(biventricular heart failure)個案，很可能與這名21歲患者長期過量飲用能量飲料有關。

醫師表示，這名21歲男大生並無其他病史，但在過去2年間，每天飲用4罐、每罐500毫升的能量飲料，根據標示，每一罐含有至少160毫克的咖啡因，每天咖啡因的攝入量遠高於一般成年人建議的每天200至300毫克。

這名男大生在發病前4個月，體重開始急遽下降，且經常呼吸困難，後來到醫院檢查時已經出現心臟衰竭與腎衰竭的症狀，立刻被送入加護病房治療，「我們相信，過量攝入機能飲料引發的心臟毒性(cardiotoxicity)是最大的可能」。

姓名並未公開的男大生最後在醫院住了58天，醫療團隊一度評估他是否需要進行器官移植保命。康復後的男大生表示：「我每天喝4罐機量飲料，有時會感到心悸，這干擾了我日常工作和學習的專注力；但我沒喝機能飲料時，又會感到嚴重的偏頭痛，甚至會限制我日常的休閒活動，例如去公園或散步」，「後來我被送進加護病房，這段時間讓我非常痛苦」，「我認為大眾應該對於這類飲料的成分、含量與影響有更多的認識」，「機能飲料的包裝上應該要有清楚的警告標示，就像香菸包裝上的警告標示一樣，說明飲用這飲料的潛在危險」。（於慶中／綜合外電報導）

gym友日日飲

飲幾多罐先得架

戇尻，啲能量飲品寫到明每日最多兩罐，大嘅就每日一罐，好明顯係用家問題

飲就心悸
唔飲就嚴重偏頭痛

唔係應該一早去醫頭痛咩

一日飲四罐 都唔荒有腦啦

能量飲品點可能冇寫警告呀
杯咖啡熱親個客都會俾佢告啦

佢可能覺得要好似煙咁放大啲字先得掛

睇咗 醫生藥方就係能量飲料

做Gym飲蛋白粉
唔會飲呢啲咖啡因能量飲品

9UP: 其實太多蛋白質對腎都好重負擔

報道邊到有寫？

每日2L, 飲朱古力都死啦大佬

所以要飲多啲水，唔係嘅話會成日好口乾

你知唔知世界上飲過一氧化二氫嘅人最後結局都係死

好多飲品飲落口，都feel到唔妥啦

Red Bull送你一對翼

一日四枝，都幾貴。

好似之前有個肥婆一日飲四罐死左

計caffeine一杯咖啡仲多啦

一杯咖啡 > 一罐red bull

一日飲4支可樂
死得仲快

Rb仲有乜乜柒柒牛磺酸個啲掛
唔知咩原因 飲落係真係有用啲嘅

IT人都冇咁癲

Red bull 真係好難戒

咖啡因上癮，頭痛係戒斷症狀

20%monster + 80%water...

monster green.

體重急劇下跌

會唔會有肥佬學佢

飲水只解決到口乾問題

講緊長期食大量蛋白質落肚，對個腎好大負荷

無錯呀
但1個serving嘅蛋白粉=多一件扒嘅蛋白質
正常飲點會對身體有問題

你飲完唔做運動就梗係會
如果你做gym嘅運動量係足夠大，其實情況就好似一個專業運動員一樣，佢哋做完運動都要補充番好多熱量，包括蛋白質

鬼佬真係日日飲呢d

我飲普通樽裝咖啡都Feel到有D心悸
佢一日點樣飲4罐energy drink

我有幾年日日幾罐紅牛，係覺得好飲先飲

咁又唔係大量嘅，係有文獻講過食幾多，只係Gym撚會好精準咁去計同meet個食量並非亂食
係一般人平常係計自己食幾多營養落肚先會對gym撚呢個舉動有誤解覺得佢哋食唔停，其實佢地食得好清

外國同日本GYM友好多會飲，因為會提升左運動表現

有人話 開得太濃飲 而之後冇飲夠水
都會對個腎好大負擔
聽落幾make sense
因為流質好快會通過腸胃 一下子就到腎
而突然就要透淅咁濃嘅流質
同平時肉類經小腸慢慢吸收 再落到腎度過濾
個workload爭好遠

一日2L緊係有問題啦
除左水，乜嘢一日2L都係慢性自殺囉關red bull咩事

當水咁飲，乜都死喇

自己攞黎 飲咁多

monster energy
神器
我累得制都好鐘意飲 夠型

能量飲野同電解質飲品兩樣野黎喎

蛋白質一開始會被胃液消化，胃液裡含有酶原的胃蛋白酶原及鹽酸。胃蛋白酶原由胃腺的主細胞分泌，鹽酸是由壁細胞分泌。胃蛋白酶原會在胃裡透過鹽酸活性化，成為胃蛋白酶。從口進入體內的蛋白質，其高級結構被胃液裡的鹽酸破壞，變得容易被蛋白酶分解。一旦蛋白質被胃蛋白酶部分分解後，就會變成多肽（消化蛋白質；peptone）。

蛋白質在十二指腸內的消化胰臟所製造的胰液由十二指腸（小腸的始段）分泌。胰液裡的胰蛋白酶原、胰凝乳蛋白酶原（酶原）分泌至十二指腸，促進腸內的活性化。其中胰蛋白酶原經腸激酶（enterokinase）活化成胰蛋白酶；而胰凝乳蛋白酶原，是經胰蛋白酶活化成胰凝乳蛋白酶。

你一係有慢性腎病
一係年紀大 功能冇咁勁
或者你一日食 超過200g 蛋白質

人體蛋白質所需都係每kg x 1.2
gym撚x 2
大前題你唔係百幾kg肥撚

華Dee每日都飲red bull啦

工作細胞
咖啡因中毒

架佬野飲得多都係有事

你五毛定PR
支那元素水飲完即刻死

讀醫科同工程系

你真係唔撚識架喎

Gym前飲有幫助

應該早啲訓教

睇報道話佢一日三罐

又見到你
btw你係咪講緊pre workout個類飲品

其實唔洗突登飲
除非你訓唔夠 但又要操野

啱

係，發現好撚多人都唔睇說明書

我都係咁喎
屌
但點都唔會一日四罐

我反而鍾意朝早食完早餐執埋野，出門口前就飲gainer 會精神好多同有力水好多

一路做就會飲bcaa 冇飲bcaa會覺得做完之後第二日比較攰

Pre workout :

bcaa加快修復撕裂肌肉
但咖啡因唔記得算唔算高

不過我就好少飲，覺得訓得夠都ok

preworkout 自己都2-300mg caffeine
唔好講redbull 如果再飲茶啡可樂都幾易爆quota

如果日日飲寶礦力會唔會有事 前提係冇做運動

人地有營養師帶住平衡返

所以pre workout 要由1/3 serving 開始試 唔係個個頂到咁多

點會唔會飲咖啡因飲品呀
pre workout好多人用wor
好多人放工做gym冇精神要飲

唔識唔好扮專家
咖啡因係唯一一種直接提升運動表現嘅supplement
咪撚拎蛋白粉依d垃圾比

你知唔知咖啡因比禁藥組織例左做監察列表，曾經係奧運禁藥一種。根本就係Performance-enhancing drugs，只係太普遍，禁都禁唔黎先放棄

蛋白粉唔會令gym撚做多幾下/做多幾set/做重少少
但咖啡因會日復日、年復年都做重少少、做多幾下、幾set，進步就大過冇食個堆

唔只gym撚，所有運動撚如果識科學，都要尊重咖啡因

樓主咪話過量對腎唔好囉你打成個消化pathway 做乜鳩

唔係，有時會多過普通咖啡
尤其日本細細支百零二百ml果啲提神飲品，一支等於幾杯

首先你要知蛋白質點樣分解

屌飲得多水對身體都唔好嫁啦，多鳩餘，以後水都寫警告

巴打跟蹤我

我基的

你肯定？

死因無可疑

笑死

差D就飛左上去

No half measures

咁世界上從來冇飲過一氧化二氫嘅人死得仲快

冇辦法，Dihydrogen Monoxide已經污染全球100%飲用水
蒸餾都整唔走

送你一對翼

健身健康？

留tg

講笑

仆街啦我次次送完貨都飲4罐

力保健嗰種嘛
斷估鬼佬唔係飲嗰種

要幾無知先同以前d人諗法一樣

monster同mother都有寫明每日最多飲一罐。redbull細嘅就兩罐
我試過monster飲兩罐，心跳有啲唔正常同有啲暈，自此冇再飲過量

vardy 好似日日飲好多罐

唔知你做乜柒

魔爪 幾好飲

仆街了 我平時一日都無飲夠2L水

飲完好撚high
間唔中太累就會買1罐monster返屋企飲

做乜飲咁多?
我飲一罐都開始有少少手震
仲要四五個鐘後藥力一過攰到仆街喎, 衰撚過通頂

淨係一罐紅牛都搞到我冇得瞓

你未入過健身房就唔好亂講嘢啦